%@metapost:horloge.mp
%@Titre: Le temps s'écoule (1).
%@Dif:2
Dans chacun des cas suivants, deux horloges sont données (dont une est
sans aiguilles) et une indication de temps. Complète l'indication et,
en fonction de cette indication, place les aiguilles sur l'horloge
\og vide\fg.
\begin{multicols}{2}
\begin{description}
\item[Cas \no1] Le film qui a commencé à \ldots\ldots s'est terminé
2~h plus tard.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-6}&\includegraphics{horloge-5}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\hrulefill
\item[Cas \no2] La séance de natation, qui a commencé à \ldots\ldots,
a duré 1~h~15 minutes.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-8}&\includegraphics{horloge-5}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\vskip3cm
\item[Cas \no3] Le cross du collège a commencé à \ldots\ldots pour se
terminer 3~h~45 plus tard.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-10}&\includegraphics{horloge-5}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\hrulefill
\item[Cas \no4] Le coup d'envoi du match de basket a été donné à
\ldots\ldots et il s'est terminé 1~h~59 plus tard.
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-12}&\includegraphics{horloge-5}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\end{description}
\end{multicols}
%@Commentaire: Travail sur le temps (connaissant l'heure de départ et la durée, calcul de l'heure de fin). Les horloges sont présentes pour aider les élèves à positionner les aiguilles de départ et d'arrivée.